男子新西蘭墮海 牛仔褲打結充救生衣獲救

一名男子上周在新西蘭外海不慎掉出船外，身上無穿救生衣，而且愈飄愈遠。他急中生智脫下牛仔褲把褲腳打結充氣，變成「臨時救生衣」，漂浮3個多小時後終於等到救援直升機出現。

30歲的德國籍男子莫克（Arne Murke）與弟弟接下一筆生意，上周三（6日）負責把一艘12米長的帆船，由新西蘭運到巴西交貨。當船航行到距離新西蘭托拉加灣約28公里外時，主帆索突然鬆脫，船桁打轉時把莫克打進海中，當時他手臂被繩索纏住，一度被壓在船身下，幸好掙脫。船上的兄弟見狀馬上把綁上繩的救生衣拋給他，但他愈飄愈遠捉不住救生衣，此時船的摩打又突然爆炸。

身上只有T恤牛仔褲的莫克，情急下突然想起多年前看過美軍海豹突擊隊用長褲當救生衣的求生技巧。他憶述當時深深吸一口氣，設法脫下牛仔褲，然後將褲腳打結，舉出水面讓空氣灌入褲管，之後靠這件「臨時救生衣」等待救援，心裏一直想着家中10個月大的女兒。他形容脫褲時花了很大力氣，以為自己會死去。

莫克的弟弟發出求救信號後，新西蘭海岸巡防隊和民間搜救公司出動直升機搜救，莫克漂浮3個多小時後終被發現救起。莫克感謝搜救人員，稱即使今次與死神擦肩，但仍然會出海，「我知道出海有風險，但我不會害怕，只是以後會更小心。」

（新西蘭先驅報）

阿jack 根本唔使死

咁岩架船甩繩推左佢落海，
咁岩個細路又拋唔切水泡，
咁岩個摩打爆炸

教埋你點整

阿jack係凍死唔係浸死

失溫點同

起碼同阿rose一樣可以係水面等人救

佢有牛仔褲打結做救生衣一直游咪唔會凍死

打水果下咩原理

明明塊板夠大

水面打水入水入面會將空氣帶埋入水到
形成汽泡
佢打開左個褲口
啲汽泡就會入左去條褲到

學到野

所有軍服都有呢個工能

之前有隻GAME講個人俾人打落海
PewDiePie玩過

人在野

所有爛牛仔褲 失去價值

如果係版上面果條友比埋件救生衣比佢都好D

屌

褲腳打結放頸後
咁褲頭唔流打結？

有無咁橋

着短褲就

睇埋behind the scenes
話其實根本成個池都係好暖的水黎
即刻無哂feel

如果慢慢漏咗，就再拍水打翻氣入去( 褲鏈位向下(如果有嘅話))

咁chino做唔做到呢個效果

就算我閉到氣除褲但都等唔到打結就已經沉左
唔識游水唔識浮

抵撚成啦

等死

留名

如果識游水浮嗰啲係咪都危險?
因為大浪 浮會用體力?

穿窿牛仔褲

唔關事 凍死係睇脂肪多少

就係咁橋
唔准諗 即刻答

應該一樣姐
牛仔褲無乜特別密或者乜嘢

如果真係會比較梳氣
就密d打氣入去

lm

正常牛仔褲都有呢個效果

依啲冷知識正呀

btw, 係咪得牛仔褲既布料先做到咁既效果？ 類似風褸嗰啲料得唔得 ?

渣嘅，游返上岸有幾難？

巴打有創意既
但急才就稱唔上

首先

你要識踩水

屌又最近先睇完又令我記返起，隻game太寫實搞到差啲對海有恐懼症，最記得條友為左清醒就自殘，果下已經即刻飛左唔敢睇落去

我第一個反應係啲海水好藍

我係英國寄宿學校上PE 堂有教過

我都諗番起

啱啱嗰集唔講你唔知 都有講

N年有個美帝水兵係航空母艦跌落海無人知。佢又係靠呢招 好似頂成日先俾其他船執返

Rose need a safe space to prevent from the rape culture.

係三日

MARINE SURVIVES 36 HOURS AT SEA
Knight-Ridder/Tribune
CHICAGO TRIBUNE

Screaming would have been futile. With the wind and the waves and the rumble of the ship, Marine Lance Cpl. Zachary Mayo's puny cries would never have been heard, superiors would say later.

About all he could do after tumbling into the ocean from the deck of his aircraft carrier was watch in horror as the 81,000-ton vessel receded into the darkness, leaving him alone in the vastness of the Arabian Sea.

隻game 叫咩名？

36 hours 你點計到三日

自膠

dead or alive

Sortie en mer

真係唔知 學到嘢

拍水嘅時候，褲頭要侵晒入水裡面？定係要露出水外面？

兩個人揸架12m 帆船由鈕西蘭送到巴西

橫跨成個太平洋...

會唔會太高風險

如果我著開果種破洞韓仔style嘅牛仔褲咁點蒜？

失溫症？

真係有用

一個係水面等人救 一個係水面上面等人救

浸晒

閉到氣就唔會沉啦。。。

我都睇過美軍果條片

有次問一個韓仔同事講起呢個技能 佢話佢係海軍時真係學過

穿窿牛仔褲做唔到嘅嘢

俾船桁打到跌落海都死唔去都算大命

凍死

唔係太透氣嘅褲都得
因為無論如何隔一陣都要補充空氣